恒指午後升699點 華潤置地升9.3% 保利協鑫能源飆1成

美國隔晚馬丁路德金紀念日，金融市場休市。外電引述美國財長提名人耶倫的聽證會開場證詞，指如果國會不批准更多的援助，美國可能面臨更長、更痛苦的經濟衰退。耶倫又表示，目前利率處於歷史低位，這種時候，最明智之舉應該是採取重大的經濟刺激行動。

【15:50】內地股市低收 日股升近400點

內地股市低收，上證收市報3566點，跌29點，深成收市報15003點，跌265點，滬深300收市報5437點，跌81點，創業板收市報3084點，跌64點。

亞太區股市普遍上揚，日股升391點，收市報28633點，澳洲ASX 200指數收市報6742點，升79點，台灣加權指數收市報265點，報15877點，韓國KOSPI指數收市報3092點，升78點。

【15:40】上證指數企穩3500點

內地股市低收，上證指數全日收報3566點，跌29點或0.83%，全日成交金額4,674億元人民幣。

沐證指數收報15003點，跌265點或1.74%，全日成交金額5,737億元人民幣

創業指數收報3084點，跌64點或2.05%；滬深300收報5437點，跌81點或1.5%。..

【11:45】恒指升逾900點

恒指升逾900點，高見29782點，現升919點或3.19%。

華潤置地﹙1109﹚飆9.89%。

【11:40】恒指升逾850點

恒指升逾900點，高見29775點。

【10:25】恒指升逾600點

恒指持續向上，一度升約700點，最新升648點，報29511點；科技指數升306點，報9422點；國企指數亦升2%，報11706點。

港交所（0388）繼續破頂，最近升逾8%，報521元；小米（1810）亦升8%，報32.35元

【09:55】小米舜宇瑞聲齊升逾4%

港股重上29000點關口，恒指現報29273點，升410點或1.42%，創約20個月新高；國指報11622點，升159點或1.39%；科指升9336點，升220點或2.41%。大市成交額509億元。

藍籌之中，港交所最牛，勁升6.53%，報513.5元。另外，中海油﹙0883﹚亦升5.2%，報8.68元。

手機相關股份，小米﹙1810﹚、舜宇光學﹙2382﹚及瑞聲﹙2018﹚升逾4%。

ATM方面，美團升3.6%，報336.8元，創上市新高；阿里巴巴﹙9988﹚升1.15%，報244.8元；騰訊控股﹙0700﹚升1.67%，報668元。

早前熱炒的吉利汽車﹙0175﹚跌0.78%，報31.75。

滙豐控股﹙0005﹚升1.78%，報42.8元。